【面試？】美戰略中心主任葛萊儀密會 促柯文哲明年3月訪美國智庫 並舉時行閉門會議

【獨家】美戰略中心主任葛萊儀密會 促柯文哲明年3月訪美智庫

2018年12月，CSIS專家葛萊儀曾帶著一群年輕幕僚和智庫成員，前往北市府拜會柯文哲。兩人會面後，敲定了2019年3月，柯文哲拜訪美國智庫，並舉時行閉門會議的行程。

戰略與國際研究中心（英語：Center for Strategic and International Studies，簡稱CSIS），是美國兩大智庫之一，位於華盛頓特區，主責外交政策，對亞太關係有深入的研究，是影響政府決策和推動國家社會發展的重要力量，可說是立法、行政和司法之外的「第四部門」。

CSIS過去曾對美中關係、亞太問題發表多項鄭重提醒，如18個警告、曝北韓13處隱藏飛彈基地等。在CSIS中，有位長年研究亞太關係的專家葛萊儀（Bonnie Glaser），曾多次對台灣、中國的關係發表評論和示警，如批評中國的惠台政策、肯定美國參議院通過台旅法等，對當前局勢有著精闢的見解。

九合一大選結束後，美國在台協會（AIT）就拜會過柯文哲，有意安排柯文哲訪美，但到了12月，CSIS專家葛萊儀以不公開行程的方式，帶領幕僚和智庫成員前往北市府拜訪柯文哲，會面後，敲定了2019年3月柯文哲將訪美智庫，並舉行閉門會議的行程。

外界揣測，柯文哲選在第二任任期剛開始時訪美，是否為了平衡親中的形象？但其實依據過去經驗，有意角逐總統大位的人，都會安排訪美，例如在2016年，蔡英文跟朱立倫皆到過美國。

除柯文哲確定明年3月的訪美智庫行程，日前宣布參選2020總統的新北市前市長朱立倫，也傳出有意前往美國，目前地點未知。

美爸爸